哇屌，85天水圍女街坊被捕30小時唔比搵屋企人，黑警話「你有你權利，但批唔批我話事」呢單嘢冇人理？

一場反修例運動，喚醒沉睡的社區。向來在風波核心外圍的天水圍，8．5罷工當日爆發警民衝突，事緣一名女示威者被警員抬至警署時走光，觸發大批市民不滿聲援，警方事後清場並以非法集結罪拘捕78人。有被捕的年輕媽媽、90後女生向本報憶述，在被扣留的30多個小時中「與家人失聯」；而親屬唯一可做的是「等律師消息」，「每刻都是煎熬」。經此大拘捕一役，這群天水園街坊說「社區覺醒了」，更稱「不會因恐懼噤聲……不公義令人憤怒，這股怒氣可抵擋恐懼」。

明報記者 高卓怡
兄弟爬山，各自努力。農曆七月，各區都有街坊在警署外燒街衣，天水圍也有人響應。社區在抗爭中愈走愈前，源於一宗女生被捕的走光事件：8月5日下午1時，有團體發起聲援，行動未開始，已有大批防暴警在街上戒備，有街坊在天橋叫罵，警員一度退守、示威者聚集，街上行人湧湧、輕鐵仍未停駛，警方在1時半便展開拘捕。

夫：律師都說聯絡不到
W太太是當日被捕者之一，其丈夫W先生說，下午在公司見到新聞，已即致電太太「但已打不通」，「警署旁邊是街市，太太常買餸出入，她是否出事？或是跌電話？」在焦慮不安中，W先生請假回天水圍尋人，又經友人找來義務律師，「但連律師都說聯絡不到（警方），當時情況很亂，周圍是催淚煙……」直到入夜，W先生始確認太太被捕。

妻：警一時說等陣 一時說未批
屋企與臭格，W夫婦分隔兩處，同度人生最不安的時刻。由5日被捕、7日清晨獲釋，歷經30多個小時，W太太稱無法與丈夫說上一句話。「被捕後已即要求致電家人，警員一時說『等陣』，一時話『上頭未批』」，最令她深刻的回覆是「你有你權利，但批不批在我」，W太太6號凌晨獲悉要被轉移，「我問去哪兒？」警員答「安全的地方」，抵埗才知是文錦渡新屋嶺。W先生則怕錯過太太來電不敢休息，他說「直到太太打電話給我，我才知她被釋放」，他說全程都感到求助無門，「消息很封閉，似返了大陸」。

另一名被捕的90後女生Mary（化名）則說，眾人在7日凌晨保釋，一度未獲安排車輛離開，需律師幾經爭取，「三更半夜、荒山野嶺，難道要我們自己『碌落山』？」

有義務律師向本報證實，「失聯」狀況在今次風波中「很普遍」，但強調「聯絡家人」是被捕人的基本權利，不能剝奪。

警：一般情況會安排聯絡律師親友
警方回覆尊重羈留人士權利，並確保其享有法律權益，在一般情況下顧及保安考慮，會安排羈留人士與外界溝通，如尋求法援、親友聯絡等。

稱社區醒覺「義憤可抵擋恐懼」
如今的天水圍警署外，圍起了高高的水馬。W先生說社區「多了窒息感」，但慶幸街坊醒覺，會反思政權對錯、警權問題。行經警署，記者半開玩笑問，下次會否如部分人所說「見到有危險就應該避開」，二人認真答道，「我們已為人父母，要以身作則，不能因恐懼而扭曲自己……愈多的不公義會令人愈憤怒，這股怒氣正是推動力，使人抵擋恐懼向前行」。

屌,cls

屌你老母，連基本人權都冇，30個鐘入面隨時被屈打成招

推

痴撚線

因果由國, 容港治己

屌你老母，隨時坐撚埋洗頭艇

[文宣組注意 幫推]8.18後又是新開始 工作又要重新開始了 繼續撕一貼十精神

Push呀屌你老尾

記者朋友麻煩跟跟佢，呢單嘢好撚嚴重，好多人可能頂唔順講錯嘢認錯罪

P

我要攬炒

612 721 811

試著不要再叫香港警察 知法犯法
叫
香港警察
正一垃圾

無法無天，黑警大哂?

屌，香港真係要攬炒先有得救

推 你有你權利 但我唔想見到你班賤人黑警

你班仆街狗 香港人本數簿會一直記撚住

癡撚線

香港警察
正一垃圾

中國警察= 黑社會

823

721

佢當自己係邊撚個

黑警死全家

推

黑警係永遠都唔會原諒

天水圍818 係成個西鐵線最多人上車

黑警正仆街

屌 差佬必須仆街死

殺警都唔會割

屌你老母 咁都得

又話示威者斷章取義
咁你班黑警呢d乜行為呀

黑警濫權到依個地步

我唔信場運動咩都得唔到, 完咗之後, 香港人會有啲咩好結果

追擊黑警

香港警察
污糟邋遢

警察死全家

文明大倒退 唔認打到你認 比廁所水你飲
唔比你搵律師 真係痴撚線
今次冇退路 一退就輸晒！

死黑警死全家

呢d要留底作日後清算
呢家無人會做到嘢

黑警可恥 佢哋一定有報應仆街死

推 人權L呢？

含啦

失聯 30 個鐘

必須查黑警

分分鐘美國旗手巴就係因為咁而話自己有打人

Fuck the popo

721元朗白衫暴徒從未落控
政府大規模拘捕市民
公義何在？

痴線肯定又比人打到骨折，佢老味

資訊真係太多
唔係睇呢個post都唔知

記得之前仲有隻天水圍白衫狗，出嚟做哂戲扮好人，食屎啦

大哂？

食屎狗

推 黑警死全家

push

你有你執法權利 但合唔合作我決定

請宣傳 ［824觀塘大遊行］

黑警死全家

Pppp

721 811

diu

麻包

香港人 今次仲忍到 ？

屌 推啊

屌

仆你個臭街，同大陸有咩分別

日期821
時間 7pm-11pm
地點 元朗西鐵站
衣著 黑衣口罩
內容 721 恐怖襲擊事件一個月仍然未有人被檢控 靜坐抗議警黑合作

821 元朗站靜坐舉牌 —— 721事件一個月沒有人被檢控

唔該可唔可以幫手推下🙏🏻🙏🏻

屌你老母中國警察

仆街黑警

823人鏈，824觀塘，825荃葵青。
有冇搞錯阿，咁都得!

黑警察就是法律

cls

唔撚清算呢班狗以後市民點生活?

黑警一定要死全家!!

唉
屌你老母死黑警

Pish

Push

垃撚圾黑警 玩禁固

死黑警

冇

知唔知咩係人權啊dllm
返大陸生活啦死黑警

天水圍人要行出黎同社區宣傳依單野

狗隻真係無一隻係無辜

無分和勇 上下一心
五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命

佢老味用足48個鐘

屌
死黑警
撚有權唔批
知法犯法

大陸噉，屌

屌你老母黑警

熱門發生乜撚野事？

入嚟幫推，搶返熱門位置！

p

警渣咁都講得出 仲要街坊路過都咁

義憤民誠

中共 : 你有人權
但用唔用到我話事

屌你老母死黑警 話你呀mon po狗

會有報應，等多一陣

屌可以點幫

無錯
所以走入地區依一著絕對有利
平時唔關自己事唔出聲
比普通市民感受下極權既恐怖 開始追求公義

黑警還有一個是無辜的嗎？

五大訴求 缺一不可

一定要清算黑警

最好日頭射兩粒tg入商場 比廢老感受下

有冇人可以跟一跟

推呀屌！

老共已經忍唔到2047，癡線

義士唔係condom!!!

成班連登仔仲喺度講明星講ocamp

用哂啲核彈料未呀？！
24號行動方向有未呀？！

警權過大，必須瓦解現時警隊

推
五大訴求 缺一不可

感覺好 pro

咁都有

Dnlm 黑警

成班都癲嫁

可以唔批？

你老母臭閪 黑警夠薑出黎單挑 我讓你一隻手都打撚死你班仆街 屌你老母 黑警死全家
你老母俾我屌緊呀 mon post 狗

推

香港自由之書—賣卡投資國難五金發國難財Ver 2.0

死仆街

屌你老母死黑警 剝奪人權

屌佢老母！

黑警落地獄

CLS

班死黑警真係大撚哂咁
有冇人可以煲大件事

tui

又濫權

中港融合
黑警仲惡過公安

又係白色恐怖

屌你到底班狗可以有幾黑暗

係好撚大件事，時間原完全唔合理

呢件事要發大文宣 希望記者訪問一吓佢哋 同埋人道組織要通知

黑警大過天

黑警真係冇可能可以原諒

推俾d mon post狗睇下，下次佢地屋企人老豆老母老婆係外地有意外，被捕等，千其唔好番香港屌話其他地方無人權，呢d報應黎

Cls

PUSH

你班黑社會唔洗再諗住置身事外

大大力推！！！

up

黑警！

借推

唔知大家有冇留意，今日8點幾9點嘅時候，夏愨道D車係一堆咁連續駛入黎

屌班狗真係好仆街，可以點懲處佢地？

啲狗開記者會要唔要澄清下啊？？？

推，冇天理

頂，死黑警

點解個天仲可以縱容班黑警

gif版

理！黑警還市民公道

今次鳩警真係特登整到好亂

推爆黑警老母

屌佢老母
死狗

香港而家同大陸有咩分別

宣佈聯合聲明失效，BNO平權
It's now or never.

9月1網民自發英國領使館集會
日期：9月1日；
時間：下午2時；
地點：英國駐港領使館；
詳情：

垃圾狗屌你老母

好大官威

黑警都黐
話明有權利又使乜你批呀

個個都識係鍵盤後面講好嬲好嬲，出到黎又有幾多個。之前721又話好嬲，爆眼個女仔又話好嬲，俾人斬既手足又話好嬲，

到底出黎未?

Dllm同大陸一鳩樣

黑狗

唔撚制裁班仆街
而家講乜都無用

幾時有麻包袋

痴線

屌你老母黑警全家生癌不得好死

差佬死全家

大家肯罷工未

先首要先追究警

黑警!

請記者喺每日記者會質問黑警

屌你老母

警狗記者會問啦屌

屌黑警老母. 變撚咗大陸?

下，又要去搵popo

無法無天

屌你老母狗
屌你老母何sik ying

重組警隊

不過感覺天水圍好多老街坊都覺醒左
85個日既事 天水圍街坊真係嬲到痴線
見到好多阿伯阿婆都幫後生真係好感動
特別有班年輕人係西鐵出面貼野 好多公公婆婆都講下加油

要向身邊人宣傳

屌你老母法治倒退60年, 去返隻手遮天60年代

解散警隊，起訴所有現職警務人員，完。

重申七一宣言，設立死線

唔係仇警，大家一定要清楚知道點解要清算警隊。警暴（濫捕、濫告、不依法規）係暴政一部分，唔全面改革警隊、監警制度，只會令目前同將來爭取雙普選更加舉步維艱

所以，絕對唔需要否認自己係針對警隊，針對警隊就係對準政權。唔通你淨係針對林鄭、唔針對政制，就會有雙普選？

#唔撤就罷
#五大訴求
#罷工罷巿罷買罷課
#我係香港人
#我參與全港四罷
#各區集會
#出核彈麻包袋都唔割蓆
#直至政府跪低
#解散警隊
#永遠不光顧荃灣北角元朗商戶
#抵制一切紅媒相關商業活動

屌佢老母

明報唔係紅底？

推爆佢，成班賤種黑警

DLLM

呢啲真・街坊既心聲貼返落區應該好有渲染力同凝聚力！特別係義憤抵擋恐懼呢種心態

推！！

Popo dllm

黑社會

仆街藍屍無撚良心

理完又點 都無用

屌你恐黑警

屌你老母死黑警

黑警

完美吧，大陸化

Fuck the poo poo

我屌你老味，真係要推，我唔想變到大陸咁

狗就是改不了吃屎，件件都係人渣
推到班狗仆街

Pusj

唔該
民間記者會一陣定講呢D事

五大訴求

721 85 811

推到上報

幾時光復天水圍

屌 推

其實老實講每日都發生咁多嘢
理得呢樣理唔到嗰樣 太亂太多事情發生
關心嘅人就係得咁多 一定會有啲事畀人忽略咗 冇辦法

你有人權 但係批唔批係我話事

唔怪得天水圍手足咁火
班狗真係冇人性

攬炒

屌,黑警仆街

推爆佢

推，星期六搭車入機場

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

[長期置頂] 重組荃灣斬人事件, 警黑合作2.0

[緊急置頂] 荃灣斬人文宣圖

[整合] 葉虎門資料整合

［整合］暫時已知荃灣藍衫

暗黑兵法2.0 街坊屌走黑警

五大訴求 缺一不可 五大訴求 缺一不可五大訴求 缺一不可 五大訴求 缺一不可五大訴求 缺一不可 五大訴求 缺一不可

pish

乜撚野叫有權利但要批

推! 完全唔知有咁既事發生，冇乜人講

監獄風雲？

推，星期六搭車入機場

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

[長期置頂] 重組荃灣斬人事件, 警黑合作2.0

[緊急置頂] 荃灣斬人文宣圖

[整合] 葉虎門資料整合

哇屌，85天水圍女街坊被捕30小時唔比搵屋企人，黑警話「你有你權利，但批唔批我話事」呢單嘢冇人理？

［整合］暫時已知荃灣藍衫

暗黑兵法2.0 街坊屌走黑警

這股怒氣正是推動力，使人抵擋恐懼向前行
推

推

另外

請反普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

真係要清算
入面黑同正常警個比例係99比1

繼續抗爭

係咪去晒J大波madam唔識推文宣post呀？

成撚日嗌文宣
真係有文宣嗰陣又唔撚推post

黑警冇一個無無辜
823 824 825

文章

大陸

下？批唔批輪到狗話事？

屌佢老母死黑警，當自己軍政府呀

知法犯法

唔夠

黑警全家連外家連祖宗連外家祖宗死完再死死十次

人道災難

權利都要批？上頭係咪冇批准佢講嘢前用腦？

屌死黑警

串撚到

屌佢老母死黑警識唔識用腦諗野
知唔知咩叫人權

黑警dllm

821元朗靜坐 822中學生集會 823人鏈 824觀塘遊行&機場 825荃葵青遊行

依家係唔係都送你去果度
1. 冇皇管 公安搞鳩你都足唔漲
2. 咁遠都冇車出黎

所以個警隊唔重整邊有希望

屌你老母死黑警當人權係乜

824

五大訴求
缺一不可

推返啲有用嘅post呀

而家軍政府狀態，射爆眼佢都可以冷處理，呢啲只可以save低清算

記者朋友

cls,同大陸冇乜分別

高質

屌你老母西無法無天

一定要清算警犬

825荃葵青 光復香港 時代革命

Dklm

垃圾死黑警

同大陸公安一樣

啲狗幾時死？

黑警死全族

黑社會最撚仆街

CLS到底知唔知自己講咩「你有你權利，但批不批在我」
根本邏輯謬誤

屌你老母 黑警 政府回應訴求

屌，好撚嬲，出面仲成班精蟲上腦follow隻大波狗，on9

（整合） 818之後仲有行動㗎我地！

普教中！！！救下香港嘅下一代！！！！

屌你老母真係好仔唔當差
聽天收啦！報落你個仔到呀你班黑警！

撚屌黑警做到咁絕

人在做天在看

香港人會一點一滴記住

到時要還唔好話黑警都係打份工

你班冚家鏟係參與其中

而且係有咁絕做到咁絕

屌你老母臭閪

推有用post 見到成個熱門都係隻狗就嬲

同林鄭一樣

你有權利示威 佢都有權唔撚理你

屌佢老母
有朝一日真係要清算啲狗，唔可以放過佢地

[8.31新口號] 毋忘初衷，雨。時並進，光復香港，時代革命

毋忘初衷，雨。時並進，光復香港，時代革命

824 機場見

721元朗恐襲第29日
警黑合作, 警署落閘, 999唔通
無人落charge 無警停職

811
1. 尖沙咀瞄頭射，射爆女仕眼球
2. 以化學武器攻擊葵芳/太古車站內
3. 北角無視黑幫攻擊記者/平民
4. 非公職時參與非法集會，以磚/汽油彈攻擊防暴警犬，煽動民眾
5. 製造偽証
6.疑似洗頭艇
（突發推上熱門）洗頭艇 被捕示威者被送到新屋嶺拘留中心

香港811 back-up 影片 List

８２３人鏈

香港係軍政府？

推 屌班警犬

支那黑警

推 ！！！

屌 濫權到仆街

祝你老婆比人姦 警

推返正經po 上頂
熱門成堆膠po

人權要批？

人權大倒退

場運動未贏嫁！！！！！！！

Diu

721 811
五大訴求，缺一不可！！

唔好意思 麻煩大家幫手投票定個死線
大家既訴求唔可以不了了之
死線投票

推到黑警冚家剷

唔好講推 將今日核彈列明黎推post

1. 射頭
2. 721無起訴
3. 狗扮示威者
4. 無啦啦拘捕個女人
5. 室內開槍
6. 過份使用武力+催淚彈
7. 冇委任證
8. 過期催淚彈
9. 警黑勾結
10. 無差別濫捕
11. 光明正大講大話
12. 誣蔑市民+陷害市民
13. 拆證物
14. 無視任何法律及指引
15. 葉虎事件

佢地搞到香港咁樣 人人都生意差冇工開佢地仲計ot幾萬蚊準時出糧一定唔驚，諗計斷班撚樣既飯碗
香港人唔再需要唔保護市民既警察！！唔想再出糧俾一啲開槍打我 用棍扑我既人

呢個先係正題，唔好再講大波妹啦

推 死黑警

今日拉左機場一個女仔，同埋沙田一個中年，都無人理

Push呀屌

光復香港後，一定要清算你班黑警

好似返左大陸咁

黑警死全家

不忘被捕義士

dklm
612 721 811

冇人跟進? 天水圍78個手足比人非人道對待

光復香港

你老味，差佬大能晒呀，夠薑講自己number，port 到你暈

之前有記者問，班狗又係遊花園，應該無答案就日日追到佢答

死線 死線 死線
全面升級 全面升級

垃圾警察

Push!

pushhhhh

Push呀

dklm

回覆速度太快了，請稍候再試

黑警可恥食屎死全家

推呀

811

，

811
721

我要香港察察做過既野負上責任！

黑警政權必須倒下

行動 戰術 文宣 一律推爆 屌你老母睇乜柒ig條八婆

死黑警 正仆街

屌
cls

P牌無得推，但希望多d 人留意
D狗真係痴撚線，完全濫用執法者既權力

過份

不如圍天狗屋？

我地天水圍手足下下出人係西鐵線上最多 一有事又有好多天水圍手足幫手 今次一定要幫返我地天水圍人！

推到有人係狗招追問

黑警濫權

???

天水圍加油

咁都無200000個簽名？

五大訴求
缺一不可
光復香港
時代革命

cls push

黑警，根本就係大陸化

pls push

Dom

？

幾時到佢批，屌佢老母

612 中信毒氣室 721 元朗恐襲 85 荃灣黑社會斬人 811 新屋嶺集中營 819將軍澳藍絲斬人